台美又讓中共爆氣：美國現役將官訪問台灣

【台美又讓中共爆氣？】7 架美軍機現蹤南海曝端倪！《路透》：有望成為近年訪台的「最高階」軍官
Posted on2020/11/23徐子捷 徐子捷

一架美國行政專機 22 日傍晚降落台北松山機場。路透社引述消息人士說法，負責美國在亞太地區軍事情報的海軍少將史都德曼（Michael Studeman）低調來台灣訪問。圖片來源：中央社 、翻攝自 美國海軍 網頁，經編輯合併。

來自美國總統川普最後的溫柔？日前才有消息指出美國環保署長惠勒（Andrew Wheeler）將在 12 月率團 訪台 ，22 日時台北松山機場卻無預警的出現一架美國行政專機，與先前訪台的美國國務院次卿柯拉克（Keith Krach）搭乘的飛機是同款，因此瞬間引起討論。

由於各界消息混亂，據《中央社》報導，外交部在 22 日時表示，台美間互動交流頻繁，對於美方官員來訪台灣表示歡迎，但由於此行程並未公開，基於台美互信，沒有進一步說明也沒有評論。

究竟，搭乘這架飛機的人是誰？

《路透》：美海軍少將史都德曼低調訪台

當網友們對於美國行政專機議論紛紛時，外媒《路透社》（Reuters）報導，有 2 名消息人士表示，無預警訪問台灣的美方人士是負責美國在亞太地區軍事情報的美國海軍少將史都德曼（Michael Studeman）。

《路透社》的報導中還提到，雖然還不清楚斯史都德曼的訪台是否代表美國對台灣的支持升級，但史都德曼有可能成為近年來訪台的最高級別的軍官。另外，報導中也提到，雖然美國海軍低調訪台，不過這場高層級的訪問仍恐激怒中共。

《BO》編按：根據美國海軍官網資料顯示，史都德曼（Michael Studeman）是美軍印太司令部（U.S.Indo-Pacific Command）中，負責情報的 J2 部門指揮官。

對於行政專機默默抵台一事，美國國防部與台灣國防部、外交部都不做特別的評論，也未證實任何消息。但正如《路透社》報導中所提到的，曾在川普政府擔任國防部主管印太事務助理部長的薛瑞福（Randall Schriver）說，在川普執政下的五角大廈長期都會例行性指派一星將級軍官訪台。

儘管訪台人員是誰仍成謎，但中國半官方性質丶北京大學「南海戰略態勢感知計畫」（SCSPI）22 日在推文中 提到 ，在行政專機抵台前，南海共出現 7 架次美國軍機。此外，觀測飛機動態的「Tokyo Radar」在 22 號日本時間 6 點左右在推特發文 表示 ，一架美國海軍 C-37A 正飛往台灣。

又要氣炸
好熱氣

“西藏流亡政府”頭目竄訪白宮，學者：特朗普政府以“玩火”方式觸碰中美關係底線
來源：環球時報作者：白雲怡

2020-11-23 07:03

541
【環球時報記者 白雲怡】據美媒22日報導，“西藏流亡政府”頭目洛桑孫根20日下午曾正式訪問白宮。報導稱，這是過去60年來，“西藏流亡政府”頭目首次訪問白宮。

美媒援引洛桑孫根的話稱，後者應邀到白宮會見了新任命的美國“西藏事務特別協調員”德斯特羅。在接受美媒採訪時，洛桑孫根聲稱，這是美國第一次以政府名義公開邀請“藏人行政中央”的領導人。他在白宮會見了美國總統辦公室和副總統辦公室的代表，因為涉及中國，主要還是與主管亞洲事務的官員會晤。洛桑孫根宣稱，美國外交部門“第一次承認西藏是被別國武力侵占的事實，這次白宮在這樣的背景下邀請我，也清楚表明美國方面是一如既往地支持西藏……即使美國總統換屆，美國方面對西藏問題的支持也不會改變。”

“西藏流亡政府”在其網站發表文章聲稱，過去60年裡，其領導人一直被拒絕進入美國國務院和白宮，原因是美國政府不承認“西藏流亡政府”。過去十年中，洛桑孫根曾與白宮官員在未公開的會議和地點會晤數十次；這次洛桑孫根訪問白宮是美國正式“對其政治領袖的承認”。文章稱，類似訪問或會議可能將在未來幾年更加“正規化”。

截至22日24時，白宮尚未對洛桑孫根的訪問做出官方表態。不過一些媒體分析認為，這一事件將使北京對美國更加不滿。

一名西藏問題學者22日接受《環球時報》記者採訪時表示，無論對特朗普政府還是洛桑孫根來說，推動這次會面的動機都很直接：特朗普在大選敗局已定的情況下，不惜以“玩火”的方式觸碰中美關係底線，以鞏固自己一部分支持者和所謂“政治遺產”；而洛桑孫根也希望藉此機會提升自己的“影響力”：近年來，達賴境外分裂集團正面臨很嚴重的危機，也對自己無法得到國際關注非常著急，因此試圖借美國來提升自己。

該學者同時認為，鑑於美國即將面臨政局變動，目前尚未看到類似“白宮會晤”會在未來“正規化”的趨勢。不過，中國依然要對美國打“西藏牌”保持高度關注和警惕，必須讓美國明白這種利用西藏問題“玩火”的行為是不可容忍的。

中國外交部發言人趙立堅此前在回應蓬佩奧任命德斯特羅為美國“西藏事務特別協調員”時表示，西藏事務純屬中國內政，不容任何外部勢力干涉。美方應停止利用涉藏問題干涉中國內政、破壞西藏發展穩定。中方將採取一切必要措施捍衛自身利益。

誰秘訪台?路透:美軍印太司令部情報處長

美國與台灣舉行“經濟對話” 外交部：停止提升美台實質關係
來源：北京頭條客戶端

2020-11-23 15:45

11月23日，外交部發言人趙立堅主持例行記者會。

有記者提問，台灣和美國日前舉行了首次經濟繁榮夥伴對話，雙方簽署經濟合作備忘錄並確定以後每年會進行相關的經濟對話。中方有何回應？

趙立堅表示，中方一貫反對美台官方往來，已經向美方提出嚴正交涉。我們敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，停止美台官方往來和接觸，停止提升美台實質關係，以免嚴重損害中美關係和台海和平與穩定。

文/北青-北京頭條記者 董鑫

美軍印太J2少將秘密訪台？蘇貞昌：好菜一道道端

【中美角力】美國海軍兩星少將突訪台灣 不算突破？
國情動向 16:43 2020/11/23
分享：

美國總統特朗普任期最後兩個月卻換掉國防部長之際，美軍據報派遺高級軍官訪問台灣，再次試探北京一個中國底線。外電報道，美國海軍兩星少將斯圖德曼（Michael Studeman）突然到訪台灣。台涉外部門證實有美國官員訪問台灣，但未有提供細節，美國國防部則拒絕置評。

路透社引述兩名消息人士，包括一名台灣官員報道，美軍印太司令部旗下情報部門J2主管斯圖德曼，周日（22日）抵達台灣。斯圖德曼此次官方行程之前並未對外公佈，這名海軍少將是近年來外界所知的訪台最高級別美國軍官。

台灣《聯合報》稱，一架沒有標識的灣流（Gulfstream）小型噴射客機周日傍晚降落台北松山機場，機上載的相信就是斯圖德曼，而松山機場貴賓客運樓處亦可見料是台方迎接人員。台「外交部」其後發表簡短聲明，稱「歡迎美方官員到訪」，但表明台美商定不公開此次行程，未有交代訪台美方人員身份或細節。